係時候要教下你班仆街搭巴士

小弟做左巴士乘客廿幾年
眼見依加巴士乘客質素每況愈下
所以就專登出POST教下你班仆街搭巴士

1. 預早時間出門口/出門口前先睇交通消息
呢句老生常談 交通情況冇得預計
雖然好多人都屌九巴APP到站時間預報要改善
但其實好多時 有d突發情況冇計既....
例如：
i) 大家都知沙田市中心出面一大堆死車 好多時都搞到巴士總站塞車
咁樣搞一搞 又要等燈 自然APP上面寫既2分鐘就唔準啦
ii) 沙田市中心間唔中會有訓練巴士 大家都知訓練巴士開好慢
自然會令到後面D巴士跟住慢啦 咁仲點會係APP上面寫既3分鐘呢？
iii) 巴士有時會壞車/司機會突然間唔舒服 班次突然間開唔到
咁APP後面個資料庫又點會更新得切呢？
iv) 前一個站冇客 架車又開得快 過到綠燈 咁班次咪會早左兩分鐘到達....
太多情況不能盡錄 只希望大家唔好好似d廢老咁
送車尾/等左好耐先有車/冇左班車 喺到屌司機

2. 攞定八達通出黎
呢個唔洗多講啦 上到車先搵八達通/磨袋
阻撚住全車人

3. 架車埋站前 揮揮手
大佬呀 好多巴士站 閒閒地都幾條線
係咪每架車經過都要埋站 停車 開門啊?
要上車 揮個手有幾難?

4. 請緊握扶手
九巴每次報完站 後面都會加句「請緊握扶手」
但眼見每日有唔少人 又冇能力唔扶手又企得穩
特別係坐樓上 又要喺架車開緊既時候行落去下層既人
陣間前面有DC9急剎車(唔係針對DC9 只係做例子)
你成個人飛左去車頭撞爆部電視就唔好啦

5. 攞住大型行李/湊住細路/老人家 唔好坐上層
咁辛苦自己何必呢？陣間個細路捉唔到扶手/老人家企唔穩....
另外親眼見過一單....有條仆街攞行李上車(本身太大係唔上得車，但司機隻眼開隻眼閉)
行李就放輪椅位 個人就坐上層
跟住架車一開 個行李周圍碌
司機即刻停車 上去上層屌柒個乘客
陣間撞親人/撞爆對門 係咪你負責先？

6. 切勿飲食/剪指甲/大聲傾計(傾電話)/唔戴耳筒睇片
朝早趕時間 咬個包/飲盒野 點會有人理你?
但你走去食燒味飯/倒瀉野飲
另外近排愈黎愈多廢老大聲播片/播歌 聽過多數都係普通話
傾計/講電話大聲都有唔少
尊重自己 尊重他人 好難咩？
(雖然九巴啲車好污糟 好似冇人清潔咁 例如車窗D頭油/窗台D塵
但其實有好多位都係人為造成 例如紙巾/香口膠/膠樽
少左呢啲人為垃圾 架車點都乾淨啲啦)

7. 落車前 記得禁鐘
唔好以為下個站係轉車站/大站 一定要開門俾你落

歡迎各位巴絲補充

仲有頂椅背嗰班廢中廢老
頂都算 仲要頂下又唔頂先仆街

咪係 腳唔撚夠伸就坐下層/上層走廊位啦

記得入少兩毫紙要講唔好意思！

完全同意
唔好伸腳出走廊

個袋坐個位 跟住人坐出面 嗰啲仆街真係要大大力屌落去

請儘量行入車尾啦仆班

有冇人係背到大部份巴士路線number係邊到去邊到

咁都要問，實有巴膠背到啦

樓主講嘅正常人都會識，無奈個世界就係有好多唔撚正常嘅人

咪撚ar開隻腳坐

擺咗行李起傷殘位，唔好上樓上係真
原本個傷殘又唔係預你擺野，
有輪椅上都要比人地優先用啦
上次見到有一家三口，
擺架bb車過去，跟住想上樓上坐，
個司機就話最好坐返樓下，
如果有輪椅上嚟可以讓返比人，
個女人就發晒癲: 依家啲司機咁無禮貌，同人講野唔講唔該㗎？！
心諗，你錯先喎，霸咗個位又走咗去

開係度做乜姐，上得嚟個個都後生仔比較好教養，更係開係facebook 廢老group 啦

大嶼山以外都ok
知道個pattern就知大約去邊
3字頭係人都知係去荃葵
31系去石籬 36系去梨木樹
58系去良景 59系屯碼 60系去市中心

停好車先叫人唔該借借啦，轉緊個大彎居然叫我鬆開個扶手借開俾啲廢老行去車門 戇撚鳩

系你老母閪咩屌

戇撚鳩

系列個系呀
唔好係唔係都系人老母啦

岩岩搭完 N 車見到可以講下
坐對頭位咪撚飛象過河伸腳去對面位

落樓梯嗰陣行出d,唔好阻住後面同樣要落ge人，盡量有得企平地就企，企樓梯可以好危險

係到教？ 會唔會有d好笑

個啲大聲播片講電話真心請你去死 拜託
做人自私得太撚緊要
無須多講/解釋
體驗過就知 成程車超不爽

靠各位巴絲宣傳俾啲廢老知啦
同埋有唔少00後搭巴士都喺到食野/大聲傾計
都希望佢地會睇到

呢個係重點 成日係青沙站上唔到車 因為啲人唔行入啲